<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Караван</string>

    <string name="ace_name">Туз</string>
    <string name="two_name">Двойка</string>
    <string name="three_name">Тройка</string>
    <string name="four_name">Четвёрка</string>
    <string name="five_name">Пятёрка</string>
    <string name="six_name">Шестёрка</string>
    <string name="seven_name">Семёрка</string>
    <string name="eight_name">Восьмёрка</string>
    <string name="nine_name">Девятка</string>
    <string name="ten_name">Десятка</string>
    <string name="jack_name">Валет</string>
    <string name="queen_name">Дама</string>
    <string name="king_name">Король</string>
    <string name="joker_name">Джокер</string>

    <string name="hearts_name">Червей</string>
    <string name="clubs_name">Треф</string>
    <string name="diamonds_name">Бубей</string>
    <string name="spades_name">Пик</string>

    <string name="standard_deck_name">стандартная колода</string>
    <string name="standard_deck_alt_name">колода казино Сьерра-Мадре</string>
    <string name="tops_deck_name">колода казино Топс</string>
    <string name="lucky_38_deck_name">колода казино Лаки 38</string>
    <string name="ultra_luxe_deck_name">колода казино Ультра-Люкс</string>
    <string name="gomorrah_deck_name">колода казино Гоморра</string>
    <string name="vault_21_deck_name">колода Убежища 21</string>

    <string name="standard_deck_owners">другие люди</string>

    <string name="menu_pve">Играть с ИИ</string>
    <string name="menu_pvp">Играть с человеком</string>
    <string name="menu_tutorial">Обучение</string>
    <string name="menu_rules">Правила</string>
    <string name="menu_deck">Настройка колоды</string>
    <string name="menu_vision">Визуал!</string>
    <string name="menu_about">О Караване</string>
    <string name="menu_settings">Настройки</string>

    <string name="menu_back">Назад</string>

    <string name="deck_select">Выбор колоды</string>
    <string name="deck_select_about">Получайте новые рубашки, играя против ИИ! (ALT рубашка открывается при сражении с нечестными игроками.)</string>
    <string name="deck_custom">Настроить сборную колоду</string>
    <string name="deck_custom_about">Выигрывайте карты для сборной колоды, сражаясь в быстрой игре:\n1 ALT карта при игре с нечестными игроками,\n3 карты против обычных соперников.\nШанс получения _новой_ карты, правда, не 100%; для сборной колоды шанс меньше.</string>


    <string name="custom_deck_size">Размер колоды: %1$s\n(нужно хотя бы %2$s)</string>
    <string name="custom_deck_non_faces">Количество младших карт: %1$s\n(нужно хотя бы %2$s)</string>

    <string name="pve_select_enemy">Выбор соперника</string>
    <string name="pve_select_enemy_2">Нечестные игроки</string>
    <string name="pve_enemy_easy">Посетитель Ультра-Люкс</string>
    <string name="pve_enemy_medium">Громила из Гоморры</string>
    <string name="pve_enemy_hard">Промоутер Топс</string>
    <string name="pve_enemy_better">Виктор</string>
    <string name="pve_enemy_best">Улисс</string>

    <string name="pve_enemy_queen">Франт из Топс</string>
    <string name="johnson_nash">Джонсон Нэш</string>
    <string name="no_bark">Нелай Нунан</string>
    <string name="pve_enemy_38">Секьюритрон P373</string>
    <string name="pve_enemy_cheater">Курьер Шесть</string>

    <string name="pve_use_custom_deck">Использовать сборную колоду</string>
    <string name="pve_stats">Статистика</string>
    <string name="pve_games_started">Игр начато: %1$s</string>
    <string name="pve_games_finished">Игр завершено: %1$s</string>
    <string name="pve_games_won">Побед: %1$s</string>
    <string name="pve_percentiles">Rates</string>
    <string name="pve_w_to_l">Коэффициент успеха (W/L): %1$s</string>
    <string name="pve_w_to_finished">Процент побед к завершенным (W/Finished): %1$s \%%</string>
    <string name="pve_w_to_started">Процент побед к начатым (W/Started): %1$s \%%</string>
    <string name="pve_finished_to_started">Процент завершенных (Finished/Started): %1$s \%%</string>
    <string name="custom_deck_is_too_small">Сборная колода слишком мала!</string>
    <string name="custom_deck_is_too_small_message">В колоде меньше 30 карт или меньше 15 младших карт!</string>
    <string name="you_win">Победа!</string>
    <string name="result">Результат</string>
    <string name="result_ulysses">В этот раз тебе повезло, Курьер.</string>
    <string name="you_lose">Поражение!</string>
    <string name="you_have_unlocked_deck">\nРазблокирована %1$s!</string>
    <string name="you_have_unlocked_deck_alt">\nРазблокирована ALT %1$s!</string>
    <string name="you_must_unlock_deck">\nВам недоступны карты из ###%1$s###! Нужно сначала победить этого соперника без сборной колоды!</string>
    <string name="your_prize_cards_from">\nВаш приз:\n</string>

    <string name="new_card">Новая: %1$s.\n</string>
    <string name="old_card">Старая: %1$s.\n</string>

    <string name="new_card_alt">Новая: %1$s (ALT).\n</string>
    <string name="old_card_alt">Старая: %1$s (ALT).\n</string>

    <string name="discard_card">СБРОСИТЬ КАРТУ</string>
    <string name="drop_caravan">СБРОСИТЬ КАРАВАН №%1$s</string>
    <string name="back_to_menu">Назад</string>
    <string name="back_to_main_menu">В главное меню</string>

    <string name="about_1">Караван - карточная игра из компьютерной игры \"Fallout: New Vegas\", созданной Obsidian и Bethesda.</string>
    <string name="about_2">Этот порт создан subject_name_here (это такой ник, это не баг!), который никак не связан с создателями оригинала. Также спасибо Kat за помощь с дизайном.</string>
    <string name="about_3_1">"Если у вас есть идеи или вы хотите сообщить, что что-то не работает (например, есть ошибки в переводе), свяжитесь со мной по e-mail: "</string>
    <string name="about_3_2">. Можно также оставить отзыв в Play Store.</string>
    <string name="about_4_1">"Правила Каравана и обучение во многом опираются на "</string>
    <string name="about_4_2">этот пост на Reddit</string>
    <string name="about_4_3">. Можете поблагодарить автора плюсиком.</string>
    <string name="about_5">Картинки с Vault-Girl сделаны bigcman123. Огромное спасибо!</string>


    <string name="rules">ПРАВИЛА\nВ Караван играют два игрока, по определённым правилам они выкладывают каждый по три набора карт (т.н. «соперничающие караваны»), состоящих преимущественно из числовых карт. Цель — составить караван весом (суммарной стоимостью числовых карт) больше, чем у оппонента, при этом караван не должен быть ни слишком лёгким (меньше 21 очка), ни перегруженным (больше 26).\n\nИгра начинается с того, что каждый игрок берёт по 8 карт из своей колоды и помещает в каждый караван числовую карту или туза. Снос во время начального раунда запрещён.\n\nПо окончании начального этапа, когда оба игрока образовали каждый по три каравана, они могут в свой ход выполнять ОДНО из следующих действий:\n1. Сыграть одну карту и вытащить новую из своей колоды, положив её себе.\n2. Снести одну карту со своей руки и вытащить новую из своей колоды.\n3. Распустить один из своих трёх караванов, снеся все карты из образовывавшего караван набора.\n\Караваны характеризуются направлением (возрастание или убывание) и мастью. Масть определяется первой картой, положенной в караван, направление — второй. Все последующие карты должны продолжать то же направление или совпадать по масти с предыдущей картой. Карты одного числового достоинства нельзя класть подряд вне зависимости от масти. Картинки можно добавлять к числовым картам в любой из караванов, разные картинки по-разному влияют на караван.\n\nСТОИМОСТЬ КАРТ\nДжокер: Кладётся на туза или 2-10. Эффект зависит от того, на какую карту положен джокер — туза или числовую (см. ниже). На одну и ту же карту можно положить несколько джокеров.
\n\nТуз: Стоимость 1. Джокер, положенный на туза, убирает со стола все другие не-картинки той же масти, что и туз. Так, джокер, положенный на туза пик, убирает все пики (кроме картинок и этой конкретной карты) со стола.\n\n2-10: Стоимость совпадает с достоинством карты. Джокер, положенный на такую карту, убирает со стола все карты того же достоинства. Так, джокер, положенный на 4 червей, убирает все четвёрки (отличные от этой конкретной карты) со стола.\n\nВалет: Кладётся на туза или 2-10. Убирает данную карту, а также все положенные на неё картинки.\n\nДама: Кладётся на туза или 2-10. Изменяет направление руки и изменяет масть руки. На одну и ту же карту можно положить несколько дам.\n\nКороль: Кладётся на туза или 2-10. Удваивает стоимость карты. Так, король, положенный на 9, добавляет к этой руке 9. На одну карту можно положить несколько королей, что даст мультипликативный эффект. Так, 4 + король = 8, 4 + два короля = 16.\n\ВЫИГРЫШ\nСчитается, что караван игрока получил контракт, если его вес больше 20, но меньше 27. Другой игрок не теряет шанса победить, увеличив вес своего каравана, но оставшись в границах 21-26. Когда каждый из трёх соперничающих караванов продан, игра прекращается. В случае, когда совпадают веса соперничающих караванов, игра продолжается, пока все три каравана не будут проданы. Игрок, добившийся двух или более контрактов, выигрывает всё.</string>

    <string name="kyle">Кайл:</string>
    <string name="tutorial_1_1">Howdy! Хороший жаркий денек для бутылочки Sunset Sarsaparilla, а?\n</string>
    <string name="tutorial_1_2">Такие дни - причина, почему я не променяю Мохавскую пустошь ни на что другое.</string>
    <string name="tutorial_2">Пока мы ждем, как насчет партейки в Караван?</string>
    <string name="tutorial_3">Не знаешь правил? Не проблема - я научу тебя.</string>
    <string name="tutorial_5">Сейчас в твоей колоде 10 карт. Это для обучения. В полевых условиях колода должна быть больше.</string>
    <string name="tutorial_6_1">Обычно на просторах Мохавской пустоши люди играют сборными колодами.\n</string>
    <string name="tutorial_6_2">В таком случае я достаю специально припасенную колоду из шестерок, десяток и королей.\n</string>
    <string name="tutorial_6_3">Когда я побеждаю, они больше не хотят играть. Вот почему я предпочитаю не сборную колоду, а полную.</string>
    <string name="tutorial_7">В полной колоде 54 карты.</string>
    <string name="tutorial_8_1">Смотри: у каждого игрока три каравана (левый, центральный, правый).\n</string>
    <string name="tutorial_9_1">В начале игры мы берем 8 карт в руку.\n</string>
    <string name="tutorial_9_2">Нам нужно начать наши караваны, поместив одну младшую карту (туз или 2–10) на вершину каждого каравана.</string>
    <string name="tutorial_10">Чтобы сделать это, выбери карту в своей руке и нажми на коричневый прямоугольник с желтой обводкой.</string>
    <string name="tutorial_11">Начни свои караваны.</string>
    <string name="tutorial_12">Хорошо.</string>
    <string name="tutorial_13">Ты можешь спросить: \'Что если среди восьми карт в руке не будет младших?\'</string>
    <string name="tutorial_14">Если ты играешь с кем-то, просто вытяни новую руку.\nСо мной, конечно, такого не случается.</string>
    <string name="tutorial_15_1">Есть правило, что можно сбросить карту в начале игры.\n</string>
    <string name="tutorial_15_2">Но мы так не делаем. По крайней мере, пока что.</string>
    <string name="tutorial_16">Теперь начинается основная часть игры.</string>
    <string name="tutorial_17">Начнем со сброса карты из руки.</string>
    <string name="tutorial_18">Выбери любую карту в руке, и \'СБРОСИТЬ КАРТУ\' появится справа. Нажми, и карта исчезнет.</string>
    <string name="tutorial_19">Избавься от старшей карты, в идеале, от дамы или джокера.</string>
    <string name="tutorial_warning">Внимание!</string>
    <string name="tutorial_20_1">Вообще-то, вы можете делать все, что угодно. Например, избавиться от младшей карты или положить что-то на караван.\n</string>
    <string name="tutorial_20_2">Но это поломает всё обучение, поэтому - делайте то, что вам скажут.</string>
    <string name="tutorial_21_1">"Отлично. Заметил, что в твою руку положили карту? "</string>
    <string name="tutorial_21_2">В руке всегда 5 карт, пока колода позволяет.</string>
    <string name="tutorial_22">Теперь поговорим о строительстве каравана. Это делается с помощью младших карт.</string>
    <string name="tutorial_23">У этих карт есть ценность: 1 для туза, 2 для двойки,…, 10 для десятки.</string>
    <string name="tutorial_24">Однако, нельзя просто положить карту на караван. Нельзя положить карту такой же ценности, что и верхняя карта каравана, на этот караван.</string>
    <string name="tutorial_25">Также нужно соблюдать одно из двух правил:</string>
    <string name="tutorial_26_1">"либо карта, которую ты кладешь, имеет ту же масть, что и верхняя карта каравана, "</string>
    <string name="tutorial_26_2">или она следует заданной последовательности.</string>
    <string name="tutorial_27_1">Последовательность определяется последними двумя картами каравана.\n</string>
    <string name="tutorial_27_2">Если ценность последней карты больше, чем предпоследней, ценность новой карты должна быть больше, чем ценность последней.\n</string>
    <string name="tutorial_27_3">Если ценность последней карты меньше, чем предпоследней, ценность новой карты должна быть меньше, чем ценность последней.\n\n</string>
    <string name="tutorial_27_4">На языке рейдеров: если оно растет - нужна карта больше, если уменьшается - меньше.</string>
    <string name="tutorial_28">Теперь положи все младшие карты на караван. Постарайся построить караван подлиннее. Покажи, как ты понял правила.</string>
    <string name="tutorial_29">Кайл не заметит, если вы сбросите карты.</string>
    <string name="tutorial_hint">Совет!</string>
    <string name="tutorial_30">Отлично! Строить караваны - одна из сложностей игры для понимания.</string>
    <string name="tutorial_31">Ты также можешь сбросить караваны. Делай это, если в них слишком много карт.</string>
    <string name="tutorial_32">Чтобы сбросить караван, нажми на цифру над ним. Справа появится кнопка, при нажатии на которую караван сбросится.</string>
    <string name="tutorial_33">Сбрось все свои караваны.</string>
    <string name="tutorial_34">Теперь поговорим о старших картах.</string>
    <string name="tutorial_35">Их нужно класть не на караван, а на карты из каравана, моего или твоего.</string>
    <string name="tutorial_36">Нельзя класть больше трех старших карт (кроме валета) на одну карту.</string>
    <string name="tutorial_37">Король, положенный на карту, удваивает ценность этой карты.</string>
    <string name="tutorial_38">Валет убирает карту вместе со всеми старшими картами, положенными на нее.</string>
    <string name="tutorial_39">Дама меняет последовательность для каравана и меняет масть карты на масть дамы.</string>
    <string name="tutorial_40">Наконец, джокер. Это просто более мощный валет.</string>
    <string name="tutorial_41">Джокер на тузе убирает с игрового поля все карты той же масти, что и этот туз.</string>
    <string name="tutorial_42">Джокер на числовой карте убирает все карты той же ценности, что и эта карта.</string>
    <string name="tutorial_43">При этом карта, на которой был сыгран джокер, остается. Однако, если будет сыгран джокер на другой карте, эта карта может быть убрана.</string>
    <string name="tutorial_44">Тяжко, я знаю. Но помнить, что делают старшие карты, важно.</string>
    <string name="tutorial_45">Теперь избавься от карт в руке, положив их на карты из моего каравана.</string>
    <string name="tutorial_46">Мои поздравления! Ты проиграл!</string>
    <string name="tutorial_47">У тебя нет карт, чтобы строить караваны. Это значит, что я победил.</string>
    <string name="tutorial_48">Однако, такое окончание партии достаточно редко встречается.</string>
    <string name="tutorial_8_2">Караваны в одной колонке соревнуются друг с другом.</string>
    <string name="tutorial_49_1">"Цель игры - продать два или три каравана по суммарной ценности больше, "</string>
    <string name="tutorial_49_2">чем соревнующийся караван.</string>
    <string name="tutorial_50">Караван считается проданным, если его ценность лежит в промежутке 21–26.</string>
    <string name="tutorial_51">Игра заканчивается, когда в каждой из пар соперничающих караванов один из караванов продан по строго большей ценности.</string>
    <string name="tutorial_52">Если два каравана проданы с одинаковой ценностью, игра продолжается, пока один из караванов не будет продан с большей ценностью (но не более 26).</string>
    <string name="tutorial_53">Вот и всё. Я не буду раскрывать все свои карты - исследуй игру в своем темпе.</string>
    <string name="tutorial_56">Свидимся.</string>

    <string name="create_room">Создать Номер</string>
    <string name="failure">Ошибка!</string>
    <string name="incorrect_room_number">Некорректный Номер!</string>
    <string name="your_room_is">Ваш Номер - %1$s. Ожидаем соперника.....</string>
    <string name="private_room">Приватный номер</string>
    <string name="find">Найти любой Номер!!!</string>
    <string name="pool">Ищем Номер…</string>
    <string name="join">Войти в Номер</string>
    <string name="room_number">Номер</string>
    <string name="no_stats_here">Никакой статистики: игра для веселья, а не для циферок!</string>
    <string name="pvp_piece">
        Нажмите \"Найти любой Номер!!!\", если вы:\n
        - просто хотите найти кого-нибудь.\n
        - пришли по уведомлению от бота на Дискорде.\n
        Чтобы создать комнату:\n
        - введите в поле \"Номер\" число,\n
        - выберите, будет ли Номер приватным,\n
        - выберите, хотите ли вы использовать сборную колоду или нет,\n
        - нажмите \"Создать Номер\".\n
        Число - от 10 до 22229.\n
        \n
        Если кто-то вам дал номер, введите его в поле и нажмите \"Войти в Номер\". Галочки ставить не надо.\n
        \n
        Иногда первое подключение к серверу может занять время порядка двух минут.
        Время на действия (ход, ожидание игрока) -  чуть более 38 секунд, после чего комната уничтожается.
    </string>

    <string name="discard">Распустить!</string>
    <string name="wait">Ждите…</string>
    <string name="init_stage">Дебют!</string>
    <string name="can_t_act">Нельзя ходить!</string>
    <string name="your_turn">Твой черёд!</string>

    <string name="close">Закрыть</string>

    <string name="ulysses_victory">Удача была на моей стороне.</string>
    <string name="check_back_to_menu">Вы уверены, что хотите выйти?</string>
    <string name="check_back_to_menu_ulysses">Убегаешь от своих ошибок?</string>

    <string name="ulysses_predict">Я предвижу твое поражение.</string>
    <string name="tap_card_back_to_open_cards">Нажмите на рубашку, чтобы открыть выбор карт.</string>
    <string name="get_cards_from">Карты выпадают из:\n</string>
    <string name="ulysses_fair_fight_header">Это честная битва.</string>
    <string name="ulysses_fair_fight_body">Вы не можете использовать сборную колоду против этого врага.</string>

    <string name="sound">Звук!</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="radio">РАДио</string>
    <string name="ambient">ФОН</string>
    <string name="sfx">SFX</string>

    <string name="interface_type">Пип-бой</string>
    <string name="intro_music">Первая песня на радио одна и та же</string>

    <string name="feels_like_i_am_losing">Чувствую своё поражение…</string>
    <string name="i_predict_your_certain_doom_next_in_two_moves">Предвижу твоё поражение в два хода.</string>

    <string name="recovering">[ВОССТАНАВЛИВАЕТСЯ]</string>
    <string name="ulysses_will_return">Улисс ещё вернется.</string>

    <string name="intro_tip_1">Вы знали, что Караван - это акроним? (нет)</string>
    <string name="intro_tip_2">В отличие от шахмат, Дама (Королева) не так полезна в Караване. Однако можно неплохо повеселиться, устраивая сопернику подлости с её помощью.</string>
    <string name="intro_tip_3">Джокер в нужный момент может перевернуть игру с ног на голову. Будьте с ним аккуратны.</string>
    <string name="intro_tip_4">Вы можете поменять направление каравана без Дамы, используя карты одной масти.</string>
    <string name="intro_tip_5">Валет может удалить карту из вражеского каравана. Однако король может заставить врага удалить эту карту.</string>
    <string name="intro_tip_6">Доброго времени суток, где и когда бы вы ни находились!</string>
    <string name="intro_tip_7">Есть две стороны медали: со сборной колодой игра может казаться легкой, но с колодой из 54 карт - сложной и нечестной.</string>
    <string name="intro_tip_8">Использование колоды из 54 карт дает больше шансов выиграть новую карту.</string>
    <string name="intro_tip_9">Если оппонент вот-вот победит, но у вас есть проданный караван, можно продать его чтобы купить себе пару ходов.</string>
    <string name="intro_tip_10">Что происходит в Вегасе - остается в Вегасе. Пока Мистер Нью-Вегас не расскажет об этом по радио.</string>
    <string name="intro_tip_11">Великие Ханы когда-то были одной из главных сил Новой Калифорнии. Теперь они лишь наркобароны.</string>
    <string name="intro_tip_12">Что случилось с Шейди Сэндс?</string>
    <string name="intro_tip_13">Не такая популярная как 10-K-6 стратегия, 9-K-8 иногда может быть более гибкой.</string>
    <string name="intro_tip_14">Если у вас есть Джокеры в колоде, подумайте о добавлении пары тузов.</string>
    <string name="intro_tip_15">Сброс каравана может дать вам преимущество ближе к концу игры: в колоде у вас будет на одну карту больше.</string>
    <string name="intro_tip_16">Ходят легенды о таинственной колоде 13. По слухам, карты из этой колоды не пострадали от войны, как, например, карты Убежища 21.</string>
    <string name="intro_tip_17">Чем больше карт одной рубашки вы продадите, тем меньше они будут стоить.</string>

    <string name="intro_tip_vault">Знали ли вы, что в мире Fallout 122 убежища? Всего 17 из них не были экспериментами над постояльцами..</string>
    <string name="intro_tip_desert">Касадоры легко могут убить Когтя Смерти (или даже двух). Представьте, что они сделают с вашим хрупким тельцем.</string>


    <string name="tap_to_play">Нажмите, чтобы играть</string>
    <string name="no_one">никого</string>

    <string name="caps_earned">\nКрышычек получено: %1$s.\n</string>
    <string name="caps">КРЫШКИ: %1$s</string>
    <string name="transaction_succeeded">Успешно!</string>
    <string name="you_have_bought_style">Вы купили тему %1$s!</string>
    <string name="transaction_failed">Ошибка!</string>
    <string name="not_enough_caps">Недостаточно крышечек!</string>
    <string name="card_prices">ЦЕНЫ НА КАРТЫ!!!</string>
    <string name="updates_every_midnight">(обновление каждую полночь.)</string>
    <string name="cost_caps">" крышечек"</string>
    <string name="animation_length">Время на анимацию</string>
    <string name="stack_market">Стоимость карт</string>
    <string name="card_prices_update">Обновление цен на карты!</string>
    <string name="some_cards_are_now_more_expensive">Некоторые карты стоят дороже!</string>
    <string name="themes">Темы</string>

    <string name="room_exists_already">Номер уже существует!!!</string>
    <string name="select">ВЫБРАТЬ</string>
    <string name="buy">КУПИТЬ</string>

    <string name="response_has_wrong_size">Неправильный размер отклика!</string>
    <string name="failure_2">Ошибка!</string>
    <string name="no_room_to_join">Нет номера, в который можно вступить! Создайте свой собственный!</string>
    <string name="failed_to_start_the_game">Не смог начать игру!</string>
    <string name="pip_boy_main_screen">А это прибор #50724. Наша первая попытка измерить Удачу. Всё, что нужно - пройти двадцать раундов игры: Орёл или Решка? Выбери правильно - счетчик увеличится на 1. Неправильно - счетчик падает до нуля. Счетчик добрался до 20 - получи приз. Не денежный, конечно, Просто куча крышек от бутылок Sunset Sarsaparilla. До сих пор не понимаю, зачем нам их прислали.</string>
    <string name="heads">ОРЁЛ</string>
    <string name="tails">РЕШКА</string>

    <string name="style_desert">Пустыня</string>
    <string name="style_pip_boy">Пип-Бой</string>
    <string name="style_alaska">Аляска</string>
    <string name="style_pip_girl">Пип-Гёрл</string>
    <string name="style_old_world">Старый мир</string>
    <string name="style_new_world">Новый мир</string>
    <string name="style_sierra_madre">Сьерра-Мадре</string>
    <string name="style_madre_roja">Мадре-Роха</string>
    <string name="style_vault_21">Убежище 21</string>
    <string name="style_vault_22">Убежище 22</string>

    <string name="get_more_by_earning_cards_you_already_have">(Как получить крышечки? Заработайте карты, которые у вас уже есть!)</string>

    <string name="q_pinging_warning">Внимание! Каждый раз, когда вы покидаете приложение, Q-pinging останавливается. Q-pinging также останавливается, когда вы получаете сообщение о матче.</string>
    <string name="q_pinging_explanation">Когда Q-pinging запущен, сервер проверяется на предмет игроков, которые также запустили Q-pinging. Если кто-то еще найден, вам двоим назначается приватная комната.</string>
    <string name="q_pinging_switch">Переключатель Q-pinging</string>
    <string name="i_ll_join">Я буду!</string>
    <string name="nah_i_ll_pass">Не, я пас.</string>
    <string name="you_have_a_match">Матч!</string>
    <string name="q_pinging_message">Вам назначена комната #%1$s. Поспешите, чтобы быть ее создателем и получить право первого хода! Идите в \"Играть с человеком\", введите номер комнаты и нажмите \"Войти в Номер\"!</string>

    <string name="lucky_38">Казино Lucky 38</string>

</resources>
