<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="ru">
    <string name="app_name">Караван</string>

    <string name="ace_name">Туз</string>
    <string name="two_name">Двойка</string>
    <string name="three_name">Тройка</string>
    <string name="four_name">Четвёрка</string>
    <string name="five_name">Пятёрка</string>
    <string name="six_name">Шестёрка</string>
    <string name="seven_name">Семёрка</string>
    <string name="eight_name">Восьмёрка</string>
    <string name="nine_name">Девятка</string>
    <string name="ten_name">Десятка</string>
    <string name="jack_name">Валет</string>
    <string name="queen_name">Дама</string>
    <string name="king_name">Король</string>
    <string name="joker_name">Джокер</string>

    <string name="hearts_name">Червей</string>
    <string name="clubs_name">Треф</string>
    <string name="diamonds_name">Бубей</string>
    <string name="spades_name">Пик</string>

    <string name="standard_deck_name">стандартная колода</string>
    <string name="standard_deck_alt_name">колода казино Сьерра-Мадре</string>
    <string name="tops_deck_name">колода казино Топс</string>
    <string name="lucky_38_deck_name">колода казино Лаки 38</string>
    <string name="ultra_luxe_deck_name">колода казино Ультра-Люкс</string>
    <string name="gomorrah_deck_name">колода казино Гоморра</string>
    <string name="vault_21_deck_name">колода Убежища 21</string>
    <string name="deck_13_deck_name">Колода 13</string>
    <string name="deck_13_deck_alt_name">колода Madness</string>

    <string name="standard_deck_owners">другие люди</string>

    <string name="menu_pve">Играть с ИИ</string>
    <string name="menu_pvp">Играть с человеком</string>
    <string name="menu_tutorial">Обучение</string>
    <string name="menu_rules">Правила</string>
    <string name="menu_deck">Настройка колоды</string>
    <string name="menu_vision">Визуал!</string>
    <string name="menu_about">О Караване</string>
    <string name="menu_settings">Настройки</string>
    <string name="menu_story">Сюжет</string>
    <string name="menu_wild_wastealnd">Дикая Пустошь</string>

    <string name="menu_back">Назад</string>

    <string name="deck_select">Выбор стандартной колоды</string>
    <string name="deck_custom">Настроить сборную колоду</string>

    <string name="custom_deck_size">Размер колоды: %1$s\n(нужно хотя бы %2$s)</string>
    <string name="custom_deck_non_faces">Количество младших карт: %1$s\n(нужно хотя бы %2$s)</string>

    <string name="pve_select_enemy">Выбор соперника</string>
    <string name="pve_select_enemy_1">Честные соперники</string>
    <string name="pve_select_enemy_2">Нечестные игроки</string>
    <string name="pve_select_enemy_3">Соперники из Башни</string>
    <string name="pve_enemy_easy">Посетитель Ультра-Люкс</string>
    <string name="pve_enemy_medium">Громила из Гоморры</string>
    <string name="pve_enemy_hard">Зазывала Топс</string>
    <string name="pve_enemy_better">Виктор</string>
    <string name="pve_enemy_best">Улисс</string>

    <string name="pve_enemy_queen">Франт из Топс</string>
    <string name="johnson_nash">Джонсон Нэш</string>
    <string name="no_bark">Нелай Нунан</string>
    <string name="pve_enemy_38">Секьюритрон P373</string>
    <string name="pve_enemy_cheater">Курьер Шесть</string>

    <string name="no_one">никого</string>
    <string name="priest">Жрица Безумия</string>
    <string name="snuffles">Нюхач</string>
    <string name="final_boss">Верховный Лидер</string>

    <string name="pve_use_custom_deck">Использовать сборную колоду</string>
    <string name="pve_stats">Статистика</string>
    <string name="pve_games_started">Игр начато: %1$s</string>
    <string name="pve_games_finished">Игр завершено: %1$s</string>
    <string name="pve_games_won">Побед: %1$s</string>
    <string name="pve_percentiles">Rates</string>
    <string name="pve_w_to_l">Коэффициент успеха (W/L): %1$s</string>
    <string name="pve_w_to_finished">Процент побед к завершенным (W/Finished): %1$s \%%</string>
    <string name="pve_w_to_started">Процент побед к начатым (W/Started): %1$s \%%</string>
    <string name="pve_finished_to_started">Процент завершенных (Finished/Started): %1$s \%%</string>
    <string name="custom_deck_is_too_small">Сборная колода слишком мала!</string>
    <string name="custom_deck_is_too_small_message">В колоде меньше 30 карт или меньше 15 младших карт!</string>
    <string name="you_win">Победа!</string>
    <string name="result">Результат</string>
    <string name="result_ulysses">В этот раз тебе повезло, Курьер.</string>
    <string name="you_lose">Поражение!</string>
    <string name="you_have_unlocked_deck">\nРазблокирована %1$s!</string>
    <string name="you_have_unlocked_deck_alt">\nРазблокирована ALT %1$s!</string>
    <string name="your_prize_cards_from">\nВаш приз:\n</string>

    <string name="new_card">Новая: %1$s.\n</string>
    <string name="old_card">Старая: %1$s.\n</string>
    <string name="new_card_alt">Новая: %1$s (ALT).\n</string>
    <string name="old_card_alt">Старая: %1$s (ALT).\n</string>

    <string name="discard_card">СБРОСИТЬ КАРТУ</string>
    <string name="drop_caravan">СБРОСИТЬ КАРАВАН №%1$s</string>
    <string name="back_to_menu">Назад</string>

    <string name="about_1">Караван - карточная игра из компьютерной игры \"Fallout: New Vegas\", созданной Obsidian и Bethesda.</string>
    <string name="about_2">Этот порт создан subject_name_here (это такой ник, это не баг!), который никак не связан с создателями оригинала. Также спасибо Kat за помощь с дизайном.</string>
    <string name="about_3_1">"Если у вас есть идеи или вы хотите сообщить, что что-то не работает (например, есть ошибки в переводе), свяжитесь со мной по e-mail: "</string>
    <string name="about_3_2">. Можно также оставить отзыв в Play Store.</string>
    <string name="about_4_1">"Правила Каравана и обучение во многом опираются на "</string>
    <string name="about_4_2">этот пост на Reddit</string>
    <string name="about_4_3">. Можете поблагодарить автора плюсиком.</string>
    <string name="about_5">Картинки с Vault-Girl сделаны bigcman123. Огромное спасибо!</string>
    <string name="about_6">Огромная благодарность Gibed and Sobek (и многим другим людям) за помощь и поддержку!</string>
    <string name="about_7">Классический шрифт Fallout был взят у Sasabmeg.</string>
    <string name="about_8">"Колода Madness создана двумя талантливыми людьми: "</string>


    <string name="rules">ПРАВИЛА\nВ Караван играют два игрока, по определённым правилам они выкладывают каждый по три набора карт (т.н. «соперничающие караваны»), состоящих преимущественно из числовых карт. Цель — составить караван весом (суммарной стоимостью числовых карт) больше, чем у оппонента, при этом караван не должен быть ни слишком лёгким (меньше 21 очка), ни перегруженным (больше 26).\n\nИгра начинается с того, что каждый игрок берёт по 8 карт из своей колоды и помещает в каждый караван числовую карту или туза. Снос во время начального раунда запрещён.\n\nПо окончании начального этапа, когда оба игрока образовали каждый по три каравана, они могут в свой ход выполнять ОДНО из следующих действий:\n1. Сыграть одну карту и вытащить новую из своей колоды, положив её себе.\n2. Снести одну карту со своей руки и вытащить новую из своей колоды.\n3. Распустить один из своих трёх караванов, снеся все карты из образовывавшего караван набора.\n\Караваны характеризуются направлением (возрастание или убывание) и мастью. Масть определяется первой картой, положенной в караван, направление — второй. Все последующие карты должны продолжать то же направление или совпадать по масти с предыдущей картой. Карты одного числового достоинства нельзя класть подряд вне зависимости от масти. Картинки можно добавлять к числовым картам в любой из караванов, разные картинки по-разному влияют на караван.\n\nСТОИМОСТЬ КАРТ\nДжокер: Кладётся на туза или 2-10. Эффект зависит от того, на какую карту положен джокер — туза или числовую (см. ниже). На одну и ту же карту можно положить несколько джокеров.
\n\nТуз: Стоимость 1. Джокер, положенный на туза, убирает со стола все другие не-картинки той же масти, что и туз. Так, джокер, положенный на туза пик, убирает все пики (кроме картинок и этой конкретной карты) со стола.\n\n2-10: Стоимость совпадает с достоинством карты. Джокер, положенный на такую карту, убирает со стола все карты того же достоинства. Так, джокер, положенный на 4 червей, убирает все четвёрки (отличные от этой конкретной карты) со стола.\n\nВалет: Кладётся на туза или 2-10. Убирает данную карту, а также все положенные на неё картинки.\n\nДама: Кладётся на туза или 2-10. Изменяет направление руки и изменяет масть руки. На одну и ту же карту можно положить несколько дам.\n\nКороль: Кладётся на туза или 2-10. Удваивает стоимость карты. Так, король, положенный на 9, добавляет к этой руке 9. На одну карту можно положить несколько королей, что даст мультипликативный эффект. Так, 4 + король = 8, 4 + два короля = 16.\n\ВЫИГРЫШ\nСчитается, что караван игрока получил контракт, если его вес больше 20, но меньше 27. Другой игрок не теряет шанса победить, увеличив вес своего каравана, но оставшись в границах 21-26. Когда каждый из трёх соперничающих караванов продан, игра прекращается. В случае, когда совпадают веса соперничающих караванов, игра продолжается, пока все три каравана не будут проданы. Игрок, добившийся двух или более контрактов, выигрывает всё.</string>

    <string name="kyle">Кайл:</string>
    <string name="tutorial_1_1">Howdy! Хороший жаркий денек для бутылочки Sunset Sarsaparilla, а?\n</string>
    <string name="tutorial_1_2">Такие дни - причина, почему я не променяю Мохавскую пустошь ни на что другое.</string>
    <string name="tutorial_2">Пока мы ждем, как насчет партейки в Караван?</string>
    <string name="tutorial_3">Не знаешь правил? Не проблема - я научу тебя.</string>
    <string name="tutorial_5">Сейчас в твоей колоде 10 карт. Это для обучения. В полевых условиях колода должна быть больше.</string>
    <string name="tutorial_6_1">Обычно на просторах Мохавской пустоши люди играют сборными колодами.\n</string>
    <string name="tutorial_6_2">В таком случае я достаю специально припасенную колоду из шестерок, десяток и королей.\n</string>
    <string name="tutorial_6_3">Когда я побеждаю, они больше не хотят играть. Вот почему я предпочитаю не сборную колоду, а полную.</string>
    <string name="tutorial_7">В полной колоде 54 карты.</string>
    <string name="tutorial_8_1">Смотри: у каждого игрока три каравана (левый, центральный, правый).\n</string>
    <string name="tutorial_9_1">В начале игры мы берем 8 карт в руку.\n</string>
    <string name="tutorial_9_2" tools:ignore="TypographyDashes">Нам нужно начать наши караваны, поместив одну младшую карту (туз или 2-10) на вершину каждого каравана.</string>
    <string name="tutorial_10">Чтобы сделать это, выбери карту в своей руке и нажми на коричневый прямоугольник с желтой обводкой.</string>
    <string name="tutorial_11">Начни свои караваны.</string>
    <string name="tutorial_12">Хорошо.</string>
    <string name="tutorial_13">Ты можешь спросить: \'Что если среди восьми карт в руке не будет младших?\'</string>
    <string name="tutorial_14">Если ты играешь с кем-то, просто вытяни новую руку.\nСо мной, конечно, такого не случается.</string>
    <string name="tutorial_15_1">Есть правило, что можно сбросить карту в начале игры.\n</string>
    <string name="tutorial_15_2">Но мы так не делаем. По крайней мере, пока что.</string>
    <string name="tutorial_16">Теперь начинается основная часть игры.</string>
    <string name="tutorial_17">Начнем со сброса карты из руки.</string>
    <string name="tutorial_18">Выбери любую карту в руке, и \'СБРОСИТЬ КАРТУ\' появится справа. Нажми, и карта исчезнет.</string>
    <string name="tutorial_19">Избавься от старшей карты, в идеале, от дамы или джокера.</string>
    <string name="tutorial_warning">Внимание!</string>
    <string name="tutorial_20_1">Вообще-то, вы можете делать все что угодно. Например, избавиться от младшей карты или положить что-то на караван.\n</string>
    <string name="tutorial_20_2">Но это поломает всё обучение, поэтому - делайте то, что вам скажут.</string>
    <string name="tutorial_21_1">"Отлично. Заметил, что в твою руку положили карту? "</string>
    <string name="tutorial_21_2">В руке всегда 5 карт, пока колода позволяет.</string>
    <string name="tutorial_22">Теперь поговорим о строительстве каравана. Это делается с помощью младших карт.</string>
    <string name="tutorial_23">У этих карт есть ценность: 1 для туза, 2 для двойки,…, 10 для десятки.</string>
    <string name="tutorial_24">Однако, нельзя просто положить карту на караван. Нельзя положить карту такой же ценности, что и верхняя карта каравана, на этот караван.</string>
    <string name="tutorial_25">Также нужно соблюдать одно из двух правил:</string>
    <string name="tutorial_26_1">"либо карта, которую ты кладешь, имеет ту же масть, что и верхняя карта каравана, "</string>
    <string name="tutorial_26_2">или она следует заданной последовательности.</string>
    <string name="tutorial_27_1">Последовательность определяется последними двумя картами каравана.\n</string>
    <string name="tutorial_27_2">Если ценность последней карты больше, чем предпоследней, ценность новой карты должна быть больше, чем ценность последней.\n</string>
    <string name="tutorial_27_3">Если ценность последней карты меньше, чем предпоследней, ценность новой карты должна быть меньше, чем ценность последней.\n\n</string>
    <string name="tutorial_27_4">На языке рейдеров: если оно растет - нужна карта больше, если уменьшается - меньше.</string>
    <string name="tutorial_28">Теперь положи все младшие карты на караван. Постарайся построить караван подлиннее. Покажи, как ты понял правила.</string>
    <string name="tutorial_29">Кайл не заметит, если вы сбросите карты.</string>
    <string name="tutorial_hint">Совет!</string>
    <string name="tutorial_30">Отлично! Строить караваны - одна из сложностей игры для понимания.</string>
    <string name="tutorial_31">Ты также можешь сбросить караваны. Делай это, если в них слишком много карт.</string>
    <string name="tutorial_32">Чтобы сбросить караван, нажми на цифру над ним. Справа появится кнопка, при нажатии на которую караван сбросится.</string>
    <string name="tutorial_33">Сбрось все свои караваны.</string>
    <string name="tutorial_34">Теперь поговорим о старших картах.</string>
    <string name="tutorial_35">Их нужно класть не на караван, а на карты из каравана, моего или твоего.</string>
    <string name="tutorial_36">Нельзя класть больше трех старших карт (кроме валета) на одну карту.</string>
    <string name="tutorial_37">Король, положенный на карту, удваивает ценность этой карты.</string>
    <string name="tutorial_38">Валет убирает карту вместе со всеми старшими картами, положенными на нее.</string>
    <string name="tutorial_39">Дама меняет последовательность для каравана и меняет масть карты на масть дамы.</string>
    <string name="tutorial_40">Наконец, джокер. Это просто более мощный валет.</string>
    <string name="tutorial_41">Джокер на тузе убирает с игрового поля все карты той же масти, что и этот туз.</string>
    <string name="tutorial_42">Джокер на числовой карте убирает все карты той же ценности, что и эта карта.</string>
    <string name="tutorial_43">При этом карта, на которой был сыгран джокер, остается. Однако, если будет сыгран джокер на другой карте, эта карта может быть убрана.</string>
    <string name="tutorial_44">Тяжко, я знаю. Но помнить, что делают старшие карты, важно.</string>
    <string name="tutorial_45">Теперь избавься от карт в руке, положив их на карты из моего каравана.</string>
    <string name="tutorial_46">Мои поздравления! Ты проиграл!</string>
    <string name="tutorial_47">У тебя нет карт, чтобы строить караваны. Это значит, что я победил.</string>
    <string name="tutorial_48">Однако, такое окончание партии достаточно редко встречается.</string>
    <string name="tutorial_8_2">Караваны в одной колонке соревнуются друг с другом.</string>
    <string name="tutorial_49_1">"Цель игры - продать два или три каравана по суммарной ценности больше, "</string>
    <string name="tutorial_49_2">чем соревнующийся караван.</string>
    <string name="tutorial_50" tools:ignore="TypographyDashes">Караван считается проданным, если его ценность лежит в промежутке 21-26.</string>
    <string name="tutorial_51">Игра заканчивается, когда в каждой из пар соперничающих караванов один из караванов продан по строго большей ценности.</string>
    <string name="tutorial_52">Если два каравана проданы с одинаковой ценностью, игра продолжается, пока один из караванов не будет продан с большей ценностью (но не более 26).</string>
    <string name="tutorial_53">Вот и всё. Я не буду раскрывать все свои карты - исследуй игру в своем темпе.</string>
    <string name="tutorial_56">Свидимся.</string>

    <string name="create_room">Создать Номер</string>
    <string name="failure">Ошибка!</string>
    <string name="incorrect_room_number">Некорректный Номер!</string>
    <string name="your_room_is">Ваш Номер - %1$s. Ожидаем соперника.....</string>
    <string name="private_room">Приватный номер</string>
    <string name="join">Войти в Номер</string>
    <string name="room_number">Номер</string>
    <string name="pvp_piece">
        Чтобы создать комнату:\n
        - введите в поле \"Номер\" число,\n
        - выберите, будет ли Номер приватным,\n
        - выберите, хотите ли вы использовать сборную колоду или нет,\n
        - нажмите \"Создать Номер\".\n
        Число - от 10 до 22229.\n
        \n
        Если кто-то вам дал номер, введите его в поле и нажмите \"Войти в Номер\". Галочки ставить не надо.\n
        \n
        Иногда первое подключение к серверу может занять время порядка двух минут.
        Время на действия (ход, ожидание игрока) - чуть более 38 секунд, после чего комната уничтожается.
    </string>

    <string name="discard">Распустить!</string>
    <string name="wait">Ждите…</string>
    <string name="init_stage">Дебют!</string>
    <string name="can_t_act">Нельзя ходить!</string>
    <string name="your_turn">Твой черёд!</string>

    <string name="close">Закрыть</string>

    <string name="ulysses_victory">Удача была на моей стороне.</string>
    <string name="check_back_to_menu">Вы уверены, что хотите выйти?</string>
    <string name="check_back_to_menu_ulysses">Убегаешь от своих ошибок?</string>

    <string name="tap_card_back_to_open_cards">Нажмите на рубашку, чтобы открыть выбор карт.</string>
    <string name="get_cards_from">Карты выпадают из:\n</string>
    <string name="ulysses_fair_fight_header">Это честная битва.</string>
    <string name="ulysses_fair_fight_body">Вы не можете использовать сборную колоду против этого врага.</string>

    <string name="sound">Звук!</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="radio">РАДио</string>
    <string name="ambient">ФОН</string>
    <string name="sfx">SFX</string>

    <string name="intro_music">Первая песня на радио одна и та же</string>

    <string name="intro_tip_1">Вы знали, что Караван - это акроним? (нет)</string>
    <string name="intro_tip_2">В отличие от шахмат, Дама (Королева) не так полезна в Караване. Однако можно неплохо повеселиться, устраивая сопернику подлости с её помощью.</string>
    <string name="intro_tip_3">Джокер в нужный момент может перевернуть игру с ног на голову. Будьте с ним аккуратны.</string>
    <string name="intro_tip_4">Вы можете поменять направление каравана без Дамы, используя карты одной масти.</string>
    <string name="intro_tip_5">Валет может удалить карту из вражеского каравана. Однако король может заставить врага удалить эту карту.</string>
    <string name="intro_tip_6">Доброго времени суток, где и когда бы вы ни находились!</string>
    <string name="intro_tip_7">Есть две стороны медали: со сборной колодой игра может казаться легкой, но с колодой из 54 карт - сложной и нечестной.</string>
    <string name="intro_tip_8">Использование колоды из 54 карт дает больше шансов выиграть новую карту.</string>
    <string name="intro_tip_9">Если оппонент вот-вот победит, но у вас есть проданный караван, можно продать его, чтобы купить себе пару ходов.</string>
    <string name="intro_tip_10">Что происходит в Вегасе - остается в Вегасе. Пока Мистер Нью-Вегас не расскажет об этом по радио.</string>
    <string name="intro_tip_11">Великие Ханы когда-то были одной из главных сил Новой Калифорнии. Теперь они лишь наркобароны.</string>
    <string name="intro_tip_12">Что случилось с Шейди Сэндс?</string>
    <string name="intro_tip_13">Не такая популярная как 10-K-6 стратегия, 9-K-8 иногда может быть более гибкой.</string>
    <string name="intro_tip_14">Если у вас есть Джокеры в колоде, подумайте о добавлении пары тузов.</string>
    <string name="intro_tip_15">Сброс каравана может дать вам преимущество ближе к концу игры: в колоде у вас будет на одну карту больше.</string>
    <string name="intro_tip_16">Ходят легенды о таинственной Колоде 13. По слухам, карты из этой колоды не пострадали от войны, в отличие от, например, карт казино.</string>
    <string name="intro_tip_17">Чем больше карт одной рубашки вы продадите, тем меньше они будут стоить.</string>

    <string name="intro_tip_vault">Знали ли вы, что в мире Fallout 122 убежища? Всего 17 из них не были экспериментами над постояльцами..</string>
    <string name="intro_tip_desert">Касадоры легко могут убить Когтя Смерти (или даже двух). Представьте, что они сделают с вашим хрупким тельцем.</string>

    <string name="intro_tip_arctic">В 2066 китайские войска вторглись в северную Аляску для доступа к нефти, но позже были оттуда изгнаны.</string>
    <string name="intro_tip_tower">Старый враг ожидает вас на вершине БАШНИ…</string>
    <string name="intro_tip_ww">Завершите Главу 5 Сюжета, чтобы получить доступ к Дикой Пустоши!</string>
    <string name="intro_tip_blitz">Когда играете в БЛИЦ, помните, что неважно, насколько хорошо вы играете - казино всегда выигрывает.</string>
    <string name="intro_tip_snuffles">Snuffle!</string>
    <string name="intro_tip_new_world">НКР и Легион, несмотря на разногласия, имеют общих врагов. Один из них - Братство Стали.</string>
    <string name="intro_tip_enclave">Анклав всё еще живой? Кто бы мог подумать?</string>


    <string name="tap_to_play">Нажмите, чтобы играть</string>

    <string name="caps_earned">\nКрышычек получено: %1$s.\n</string>
    <string name="caps">КРЫШКИ: %1$s</string>
    <string name="transaction_succeeded">Успешно!</string>
    <string name="you_have_bought_style">Вы купили тему %1$s!</string>
    <string name="transaction_failed">Ошибка!</string>
    <string name="not_enough_caps">Недостаточно крышечек!</string>
    <string name="cost_caps">" крышечек"</string>
    <string name="animation_length">Время на анимацию</string>
    <string name="themes">Темы</string>

    <string name="room_exists_already">Номер уже существует!!!</string>
    <string name="select">ВЫБРАТЬ</string>
    <string name="buy">КУПИТЬ</string>

    <string name="response_has_wrong_size">Неправильный размер отклика!</string>
    <string name="failure_2">Ошибка!</string>
    <string name="no_room_to_join">Нет номера, в который можно вступить! Создайте свой собственный!</string>
    <string name="failed_to_start_the_game">Не смог начать игру!</string>
    <string name="pip_boy_main_screen">Прибор #50724: измерь свою удачу!</string>
    <string name="heads">ОРЁЛ</string>
    <string name="tails">РЕШКА</string>

    <string name="style_desert">Пустыня</string>
    <string name="style_pip_boy">Пип-Бой</string>
    <string name="style_alaska">Аляска</string>
    <string name="style_pip_girl">Пип-Гёрл</string>
    <string name="style_old_world">Старый мир</string>
    <string name="style_new_world">Новый мир</string>
    <string name="style_sierra_madre">Сьерра-Мадре</string>
    <string name="style_madre_roja">Мадре-Роха</string>
    <string name="style_vault_21">Убежище 21</string>
    <string name="style_vault_22">Убежище 22</string>
    <string name="style_enclave">Анклав</string>

    <string name="lucky_38_blitz">БЛИЦ</string>
    <string name="lucky_38_tower">БАШНЯ</string>

    <string name="place_your_bets">Делайте ваши ставки!\n(У вас на счету %1$s крышечек.)</string>
    <string name="time_s">Время: %1$s с</string>
    <string name="seconds">%1$s с</string>
    <string name="bet_caps">Ставка: %1$s крышечек</string>
    <string name="your_current_reward_caps">Ваш выигрыш: %1$s крышечек.</string>
    <string name="you_have_earned_caps">\nВы выиграли %1$s крышечек!</string>
    <string name="blitz">БЛИЦ!</string>
    <string name="tower">БАШНЯ!</string>
    <string name="benny">Бенни</string>
    <string name="mr_house">Мистер Хаус</string>
    <string name="start">НАЧАТЬ!</string>
    <string name="not_enough_caps_warning">Недостаточно крышечек!</string>
    <string name="please_lower_your_bet_to_play">Пожалуйста, понизьте вашу ставку.</string>
    <string name="select_your_opponent">Выберите соперника!</string>
    <string name="benny_custom_deck_header">Детка, я и так недостаточно хорош для Каравана.</string>
    <string name="benny_custom_deck_body">Давай ты оставишь свою сборную колоду в кармане?</string>
    <string name="what_tired_of_losing">Что, устал проигрывать?</string>

    <string name="blitz_rules">Правила БЛИЦа</string>
    <string name="blitz_rules_body">Правила Каравана не меняются, но есть таймер (20 или 30 секунд), который стремится к нулю и не останавливается. Каждый ваш ход добавляет +1 секунду к таймеру; когда таймер достигнет 0, вы автоматически проигрываете.</string>

    <string name="play_cards_of_rank">Сыграйте %1$s карт ранга %2$s.</string>

    <string name="ace_in_the_hole">Туз в рукаве</string>
    <string name="always_bet_on_jack">Всегда ставь на Валета</string>
    <string name="queen_s_gambit">Дамы вперед</string>
    <string name="king_of_the_hill">Да здравствует Король!</string>
    <string name="wild_card">Джокер!</string>
    <string name="two_is_enough">Двоих достаточно</string>
    <string name="good_things_come_in_threes">Бог любит Тройку</string>
    <string name="four_flush">Четвертование</string>
    <string name="high_five">Дай пять!</string>
    <string name="in_dice_i_would_have_won">Если бы мы играли в кости…</string>
    <string name="lucky_seven">Счастливое число</string>
    <string name="pieces_of_eight">Восьмое чудо света</string>
    <string name="the_whole_nine_yards">Девятый вал</string>
    <string name="all_in">Ва-банк!</string>

    <string name="standing_here_i_realize">Standing Here, I Realize</string>
    <string name="courier_six">Courier Six?</string>
    <string name="house_has_gone_bust">Казино - крышка!</string>
    <string name="robots">Роботы!</string>
    <string name="unlikely_alliance_1">Странный альянс 1</string>
    <string name="unlikely_alliance_2">Странный альянс 2</string>
    <string name="tops_guns">Председатели</string>
    <string name="defeat_enemies">Победите соперников: %1$s</string>
    <string name="boulder_city">Боулдер-Сити</string>
    <string name="win_a_game_by_discarding_your_caravan">Выиграйте игру так, чтобы вашим последним ходом был сброс каравана.</string>
    <string name="i_have_the_last_laugh">Я смеюсь последним</string>
    <string name="win_a_game_by_playing_joker">Выиграйте игру так, чтобы последней сыгранной картой был Джокер.</string>
    <string name="say_no_to_even">Никаких чётных</string>
    <string name="say_no_to_odd">Никаких нечётных</string>
    <string name="not_every_man_jack">Валет не для всех</string>
    <string name="french_revolution">Французская революция</string>
    <string name="put_it_all_on_black">Всё на черное!</string>
    <string name="put_it_all_on_red">Всё на красное!</string>
    <string name="do_not_play_even_number_cards_2_4_6_8_10">Выиграйте, не играя чётные карты (2, 4, 6, 8, 10). (Дебют не считается!)</string>
    <string name="do_not_play_odd_number_cards_3_5_7_9">Выиграйте, не играя нечётные карты (3, 5, 7, 9). (Дебют не считается!)</string>
    <string name="do_not_play_jacks">Выиграйте, не играя Валеты.</string>
    <string name="do_not_play_kings">Выиграйте, не играя Короли.</string>
    <string name="do_not_play_hearts_or_diamonds">Выиграйте, не играя Черви и Буби. (Дебют не считается!)</string>
    <string name="do_not_play_clubs_or_spades">Выиграйте, не играя Пики и Крести. (Дебют не считается!)</string>
    <string name="claim_caps">Забрать крышки (50)</string>
    <string name="claim_tickets">Забрать билеты</string>

    <string name="missions">Квесты!</string>

    <string name="deck_o_54_only">(Только стандартная колода!)</string>
    <string name="custom_deck_only">(Только сборная колода!)</string>
    <string name="you_can_change_custom_deck_between_games">(Сборную колоду можно пересобрать между играми.)</string>
    <string name="progress_is_saved_between_sessions">(Прогресс между играми сохраняется!).</string>
    <string name="tickets_please_you_have_tickets_caps">Предъявите ваши билеты!\n(Билетов: %1$s;\nкрышечек: %2$s.)</string>
    <string name="play_for_free_no_jackpot">Бесплатно (БЕЗ ПРИЗА!)</string>
    <string name="pay_1_ticket">Заплатить 1 билет</string>
    <string name="pay_100_caps">Заплатить 100 крышечек</string>
    <string name="hey">ЭЙ!</string>
    <string name="tower_progress_will_be_lost">Прогресс будет потерян!</string>
    <string name="select_payment_method">Выберите метод оплаты.</string>
    <string name="you_don_t_have_enough_cash_kid">Недостаточно денег.</string>
    <string name="you_don_t_have_a_ticket_on_you">Нет билета.</string>
    <string name="level_10">Уровень: %1$s / 10</string>
    <string name="currently_in_bank_caps">Сейчас в банке: %1$s крышечек</string>
    <string name="enemy">Соперник: %1$s</string>
    <string name="your_reward_caps">Ваш приз: %1$s крышечек</string>
    <string name="sunny_smiles">Санни Смайлс</string>
    <string name="ringo">Ринго</string>
    <string name="cliff_briscoe">Клифф Брискоу</string>
    <string name="yes_man">Йес-мэн</string>
    <string name="ambassador_crocker">Посол Крокер</string>
    <string name="the_king">Король</string>
    <string name="general_lee_oliver">Генерал Ли Оливер</string>
    <string name="caesar">Цезарь</string>
    <string name="frank_horrigan">Фрэнк Хорриган</string>
    <string name="skip_for_caps">Пропустить за %1$s крышечек</string>
    <string name="skipped">Пропущено!</string>
    <string name="you_ve_paid_caps">Вы заплатили %1$s крышечек!</string>
    <string name="take_the_cash">Забрать деньги!</string>
    <string name="congratulations">Поздравляем!</string>
    <string name="en_garde">К барьеру!</string>
    <string name="you_re_not_a_hero_you_re_just_a_walking_corpse">Ты никакой не герой. Ты всего лишь ходячий труп.</string>
    <string name="now_playing_loyalty_to_your_people_neon_light_man">Сейчас играет: Loyalty to Your People - Neon Light Man.</string>
    <string name="finish">[ЗАВЕРШИТЬ]</string>

    <string name="frank_final_words">Наша работа продолжится. Ты ничего не добился, кроме смертного приговора. Долг, (кашель) честь… храбрость… Semper Fiiiii……</string>
    <string name="frank_welcome">Ты забрался дальше, чем тебе следовало, но ведь ты еще не встречал Фрэнка Хорригана. Твоя остановочка, мутантик. Пора умирать.</string>
    <string name="frank_who">Фрэнка кого?</string>
    <string name="frank_horrigan_that_s_who">Фрэнка Хорригана, вот кого. Секретная служба Соединенных Штатов. Ты никуда отсюда не денешься.</string>
    <string name="wait_let_s_talk">Стой, давай поговорим!</string>
    <string name="we_just_did_time_for_talking_s_over">А мы что делаем? Но время разговоров закончено.</string>
    <string name="you_don_t_even_know_who_i_am">Ты даже не знаешь, кто я такой.</string>
    <string name="you_re_just_another_mutant_that_needs_to_be_put_down">Ты очередной мутант, которого нужно поставить на место.</string>
    <string name="i_challenge_you_to_the_game_of_caravan">Я вызываю тебя на дуэль в Караван!</string>
    <string name="you_mutant_scum">Ты мутантское отродье! В вашем духе попробовать что-то такое. Это тебе, впрочем, не поможет, ничто тебе не поможет…</string>

    <string name="next_song">СЛЕД ПЕСНЯ</string>
    <string name="resume_radio">РАДИО ПУСК</string>
    <string name="pause_radio">РАДИО СТОП</string>

    <string name="select_the_chapter">Выберите главу</string>
    <string name="chapter_1_name">Глава 1: Ветер странствий.</string>
    <string name="chapter_2_name">Глава 2: Новый крестовый поход.</string>
    <string name="chapter_3_name">Глава 3: Мёртвая зона.</string>
    <string name="chapter_4_name">Глава 4: Дыханье тьмы.</string>
    <string name="chapter_5_name">Глава 5: Безумие.</string>
    <string name="chapter_6_name">Глава 6: Потерянный рай.</string>
    <string name="chapter_7_name">Глава 7: Темная Башня.</string>
    <string name="chapter_8_name">Глава 8: Палач.</string>
    <string name="chapter_9_name">Глава 9: Битва.</string>
    <string name="chapter_9a_name">Глава 9A: Я свободен!</string>
    <string name="chapter_the_end_slides">Реквием.</string>

    <string name="chapter_1_text_1">Это - история Старателя. Дитя пустоши Мохаве, он был закалён тяжелой жизнью в пустыне. Но его дразнили неоновые огни Нью-Вегаса, двери которого были закрыты для таких, как он.</string>
    <string name="chapter_1_q_1">О, бедняга! Чем он тогда занимался?</string>
    <string name="chapter_1_text_2">Чтобы изменить жизнь к лучшему, Старатель стал падальщиком, охотящимся за гниющими осколками Старого Мира. Он добывал, чинил, продавал тем, кто мог найти хламу лучшее применение.</string>
    <string name="chapter_1_q_2">Интересно, куда он пошёл?</string>
    <string name="chapter_1_text_3">Место, которое всегда влекло его, - казино Сьерра-Мадре, легенды о котором ходили по пустоши.</string>
    <string name="chapter_1_q_3">Сьерра-Мадре? Я думал, туда не добраться.</string>
    <string name="chapter_1_text_4">Когда Курьер зачистил Виллу Сьерра-Мадре, бандиты и рейдеры взяли то, что представляло ценность для них: вода, еда, оружие, одежда, медицинские припасы. Фишки Сьерра-Мадре исчезли, но технологии остались нетронутыми.</string>
    <string name="chapter_1_q_4">Так что же Старатель нашёл?</string>
    <string name="chapter_1_text_5">Один из рабочих терминалов, обещающий быть полезным, был защищен голограммой-охранником. Этот охранник не был агрессивен и предложил Старателю игру в Караван, ставя на кон информацию в терминале.</string>
    <string name="chapter_1_on_win">Побежденный охранник пожал плечами и исчез, оставив позади абсолютно новую колоду карт казино Сьерра-Мадре!</string>
    <string name="chapter_1_on_lose">Пытаясь найти что-то полезное в Сьерра-Мадре, Старатель затерялся в Облаке и умер. Его тело так и не нашли.</string>

    <string name="ch_2_t_1">Когда охранник исчез, Старатель проследовал к терминалу.</string>
    <string name="ch2_q1">И что там было?</string>
    <string name="ch2_t2">В терминале хранилось множество документов о сооружении различных убежищ. Один из них заинтересовал Старателя особенно — документ о проекте \"Оазис\" на Аляске. Небольшая долина, окруженная скалами, набитая доверху водоочистителями, ГЭККами, ПВО и разного рода роботами.</string>
    <string name="ch2_q2">Что ж, звучит хорошо. Что сделал Старатель?</string>
    <string name="ch2_t3">Старатель осознал, что безопасность, которую предоставляет Оазис, может быть лучшим, что было в его жизни. Вот так, Старатель отправился на север…</string>
    <string name="ch2_q3">Наконец, приключение начинается!</string>
    <string name="ch2_t4">Однако, на пути через Мохаве он был остановлен пограничным патрулем НКР.</string>
    <string name="ch2_q4">Мда уж.</string>
    <string name="ch2_t5">Офицер не разрешил Старателю уйти, но Старатель не планировал сдаваться. Он решил пройти мимо охранников…</string>
    <string name="ch2_win">…почти пойманный, Старатель прокрался мимо охранников и отправился в неизведанные дали севера.</string>
    <string name="ch2_lose">…пойманный охранниками, Старателя бросили в тюрьму, где он умер от неизвестной болезни.</string>

    <string name="c3_t1">Дорога на север была удивительно тихой. Старатель чувствовал, что что-то не так. Вскоре он понял: массивный радиоактивный дождевой шторм приближался…</string>
    <string name="c3_q1">О нет! Беги, Старатель, беги!</string>
    <string name="c3_q2">Наконец, спасение!</string>
    <string name="c3_q3">Эммм, может, нам не стоит идти внутрь…</string>
    <string name="c3_q4">о нет! нет-нет-нет-нет-нет-нет-нет-нет</string>
    <string name="c3_t2">Когда уже Старатель почти оказался во власти бедствия, вход в убежище показался на горизонте.</string>
    <string name="c3_t3">На входе Старатель обнаружил ворота открытыми, и электричества не было, не считая мерцающего экстренного источника энергии. Ему показалось это странным, но он пошел дальше.</string>
    <string name="c3_t4">Глубоко в коридорах убежища он нашел множество пожёванных и обезображенных кем-то тел, изуродованных до неузнавания. Старатель решил не идти дальше, чтобы не найти причину смерти этих людей…</string>
    <string name="c3_t5">…однако, причина нашла его сама. В коридорах появился рой Касадоров!</string>
    <string name="c3_win">Старатель смог отбиться от большинства касадоров, загнав их в ловушку в коридорах убежища. Однако, он был очень сильно ранен. Яд начал действовать, и он терял сознание.\n\nПохоже, это конец истории Старателя - безвестная смерть в убежище…</string>
    <string name="c3_lose">Старатель не смог отбиться от касадоров. Его тело, полное яда, упало на пол. Вскоре Старатель стал едой для насекомых.</string>


    <string name="c4_t1">Аргх… Уффф… Мфффф…</string>
    <string name="ch4_r1">да......</string>
    <string name="ch4_r2" tools:ignore="TypographyEllipsis">Да...</string>
    <string name="ch4_r3">Да.</string>
    <string name="ch4_r4">Да!</string>
    <string name="ch4_mh">Вы чувствуете сердцебиение…</string>
    <string name="ch4_m1">Это же не конец?</string>
    <string name="ch4_m2">Ты слишком силен, чтобы исчезнуть вот так, бесславно.</string>
    <string name="ch4_m3">А теперь встань и борись. Борись!</string>
    <string name="ch4_m4">Ты не умрешь сегодня!</string>
    <string name="ch4_w1">Тело Старателя не сдалось под напором яда. Его душа вышла победителем из схватки с ангелом смерти, и он получил себе еще время, чтобы жить.</string>
    <string name="ch4_l1">Тело Старателя не выдержало всего яда. Он теперь всего лишь одно из тел в проклятом убежище.</string>
    <string name="ch4_q1">Кто-то идет, Старатель.</string>
    <string name="ch4_t2">(Смерть с косой подходит ближе)</string>
    <string name="ch4_q2" tools:ignore="TypographyEllipsis">...</string>
    <string name="ch4_t3">После пробуждения Старатель вспомнил, что случилось, и сломал замок на двери, которая ведет вглубь убежища, чтобы рой не забрал новые жизни. Старатель использовал оставшиеся комнаты для того, чтобы восстановиться.</string>
    <string name="ch4_q3">Ты заставил меня поволноваться.</string>
    <string name="ch4_t4">Через несколько дней дождь закончился, и Старатель продолжил свой путь…</string>

    <string name="c5_t1">Прошли недели, может, месяцы… Старатель добрался до северных территорий бывшей Канады, где проходила граница с Аляской.</string>
    <string name="c5_q1">Что ж, он не так и далеко от Оазиса.</string>
    <string name="c5_t2">Старатель увидел нечто странное: гигантская стена из мусора, уходящая вверх на десятки метров. Он попробовал обойти стену, но безрезультатно – конца ей не было видно.</string>
    <string name="c5_q2">Стена из мусора? Откуда она тут?</string>
    <string name="c5_t3">Старателя обнаружила женщина, которая латала стену мусором, принесенным издалека.</string>
    <string name="c5_q3">Женщина? Кто она?</string>
    <string name="c5_t4">Она - жрица Безумия, что бы это ни значило. Старатель не хотел знать больше. Он видел достаточно странных людей, чтобы понимать, что иногда лучше не задавать вопросов.</string>
    <string name="c5_q4">Зачем она укрепляла стену?</string>
    <string name="c5_t5">Женщина объяснила, что стена держит в безопасности от того, что находится по ту сторону. Ничего, кроме этого, она не сказала.</string>
    <string name="c5_q5">Так как же Старатель прошел дальше?</string>
    <string name="c5_t6">Никак. Развернулся и пошел домой.</string>
    <string name="c5_q6">Очень смешно.</string>
    <string name="c5_t7">Окей, она согласилась помочь Старателю и провести его через секретный проход, если он согласится на дружескую игру в Караван…</string>
    <string name="c5_wl">Жрица Безумия была на седьмом небе от счастья. Игра ей понравилась, и она даже подарила Старателю колоду карт, принадлежавшую когда-то кому-то из её паствы.</string>
    <string name="c5_q7">Эмм, но Старатель здесь не для того, чтобы играть в Караван…</string>
    <string name="c5_t8">Старатель оказался по ту сторону стены. То, что он увидел, шокировало его, в плохом смысле…</string>


    <string name="ch6_r1" tools:ignore="TypographyEllipsis">...</string>
    <string name="ch6_r2" tools:ignore="TypographyEllipsis">...</string>
    <string name="ch6_r3">Да пошёл ты!</string>
    <string name="ch6_mh">Китайский солдат громко сказал:</string>
    <string name="ch6_m1">Подними руки вверх! Брось оружие! Не двигайся!</string>
    <string name="ch6_m2">Последнее китайское предупреждение! Брось, что у тебя на руках, и даже не думай сделать что-то ещё!</string>
    <string name="ch6_m3">Ну всё! Ты покойник!</string>
    <string name="c6_t1">Корабли. Много, очень много кораблей стояли у побережья базы, которую Старатель искал. Пароходы разгружали тонны ящиков.</string>
    <string name="ch6_q1">Стоп. Китайцы?</string>
    <string name="ch6_t2">Да, китайцы, и в больших количествах. Большинство гулифицированы, но были и те, кого не тронула радиация. Они превратили Оазис в базу на территории Северной Америки.</string>
    <string name="ch6_q2">Что в коробке?</string>
    <string name="ch6_t3">Большинство из них было забито картами для Каравана, некоторые искусственно состарены. Старатель тогда понял: конечно, как еда и что-то такое легко разлагаемое, как карты, могут быть найдены на пустошах, если их сбросили не китайцы?</string>
    <string name="ch6_q3">[ИНТ 6/8] Но зачем наполнять Америку едой и припасами?</string>
    <string name="ch6_t4">Пффт, очевидно. Я не буду даже объяснять, настолько это очевидно.</string>
    <string name="ch6_q4">Что сделал Старатель? Он убил всех и спас мир?</string>
    <string name="ch6_t5">Не совсем. Старатель понял, что идти назад уже поздно, и тогда он решил дождаться ночи и пробраться на один из кораблей.</string>
    <string name="ch6_q5">[Sneak 69/70] Йей, мы будем тихими, как мышоньки!</string>
    <string name="ch6_t6">К несчастью, Старатель был замечен одним из охранников, который оповестил всех солдат вокруг.</string>
    <string name="ch6_q6">А, и затем Старатель победил всех?</string>
    <string name="ch6_t7">Увидишь.</string>
    <string name="ch6_give_up">Так как Старатель не сопротивлялся, его арестовали и поместили на один из кораблей. Они не знали, что именно таким и был план…</string>
    <string name="ch_6_lose">Так как Старатель сопротивлялся, его убили на месте.</string>
    <string name="ch6_win">Старатель сделал это. Он победил всех. Затем он услышал свист. Ядерная боеголовка летела в его сторону. Затем - горячее дыхание воздуха, затем… тишина.</string>

    <string name="ch7_t1">Выяснилось, что Китай почти не пострадал во время войны. Или, может быть, пострадал, но города были отстроены заново. Так или иначе, здесь не просто сохранился довоенный уклад жизни - страна процветала.</string>
    <string name="ch7_win">Во время игры Старатель узнал больше о товарище по несчастью.</string>
    <string name="ch7_lose">Сокамерник, разочарованный в Старателе, решил не доверяться ему. В конце концов, оба сгинули в тюрьме.</string>
    <string name="ch7_q1">Что насчет Старателя?</string>
    <string name="ch7_t2">Охранники провели Старателя в одну из тюрем города, где его допросили. Изначально они были уверены, что он был одним из шпионов \"диких племен\", населявших Америку. Когда же они поняли, что это не так, их интерес к Старателю угас.</string>
    <string name="ch7_q2">Они отпустили его?</string>
    <string name="ch7_t3">Нет, на время его поселили в камеру с другим заключенным, где они ожидали своей участи. Сокамерник, чтобы убить время, предложил по-дружески сыграть в Караван…</string>
    <string name="ch7_q3">Кто же он?</string>
    <string name="ch7_t4">Старатель узнал, что его сокамерник - паладин Братства Стали, посланный исследовать Оазис, но пойманный китайцами. На самом деле, его пленение было запланировано - паладин желал пробраться в Китай, чтобы собрать как можно больше данных и чертежей. Для побега из тюрьмы уже был готов секретный туннель, но паладин не хотел сбегать. Он открыл Старателю ужасающую правду…</string>

    <string name="ch8_t1">Вот что паладин рассказал Старателю: китайское руководство состоит из единой сущности, названной Верховный Лидер. Он - сеть мозгов и суперкомпьютеров, соединённых вместе.</string>
    <string name="ch8_q1">Так он правитель Китая?</string>
    <string name="ch8_win">У Старателя было не так много времени. Он взял ключ-карту офицера и помчался в логово Верховного Лидера. Гигантский комплекс, даже… дворец, укрывающий мириады мозгов.\n\nСтаратель не знал, что его привели бы туда всё равно…</string>
    <string name="ch8_lose">Офицер КПК с радостью убил чужеземца. Старатель был мёртв.</string>
    <string name="ch8_give_up">Старатель не оказал никакого сопротивления. Офицер КПК, видя это, повёл его к Верховному Лидеру.</string>
    <string name="ch8_t2">Он куда больше. Верховный лидер стоял за стремительным восстановлением Китая, а также ядерного арсенала – и теперь Китай является единственной силой на планете, способной обрушить на Землю ужасы Великой Войны вновь. И, оказывается, это уже запланировано.</string>
    <string name="ch8_q2">Ты хочешь сказать… Он хочет снова уничтожить Америку?!</string>
    <string name="ch8_t3">Да. Верховный лидер собирается уничтожить оставшихся больших игроков во всем мире и сохранить Китай, пока не спадёт радиация. Тогда он снова колонизирует Землю, объединив её вокруг Китая.</string>
    <string name="ch8_q3">Это же ужасно!</string>
    <string name="ch8_t4">Да. Представь, как много невинных людей умрут в бомбардировках.</string>
    <string name="ch8_q4">Так что, больше никакой войны не будет после этого? Ни рейдеров, ни стычек Легиона и НКР. Звучит неплохо, на самом деле.</string>
    <string name="ch8_t5">Что? Ты же не серьёзно! Да, никаких рейдеров, но и никаких хороших фракций, как, например, Последователи Апокалипсиса. Кроме того, Верховный Лидер собирается объединить человечество вокруг коммунизма, что значит: нет свободы выбора, мало прав и много проблем с правительством. Это точно то будущее, которое ты хочешь?</string>
    <string name="ch8_q5">Неважно… Так чего хочет паладин?</string>
    <string name="ch8_t6">Паладин, находясь в заключении, ждал всё это время, чтобы пойти в самоубийственную миссию по устранению Верховного Лидера, с кем-то вместе…</string>
    <string name="ch8_q6">Я думаю, что знаю, куда всё идёт…</string>
    <string name="ch8_t7">Однажды, Старателя проводили в кабинет офицера КПК. Целью было записать его слова о том, что Старатель сожалеет, что стоит на пути процветания Китая и не хочет быть капиталистической свиньёй.</string>
    <string name="ch8_q7">Но Старатель подготовился.</string>
    <string name="ch8_t8">Да. Он пришёл со спрятанным оружием и одной мыслью: выполнить миссию…</string>


    <string name="ch9_mh">Верховный Лидер:</string>
    <string name="ch9_m0">Жаль, что этим закончится. Ты был бы ценным дополнением для меня.</string>
    <string name="ch9_m1">Мои ресурсы бесконечны. Твои - нет.</string>
    <string name="ch9_m2">Весь Китай против тебя. Разве ты не видишь, насколько это бесполезно?</string>
    <string name="ch9_m3">Сопротивление нелогично. Ты сражаешься против лучшего будущего для человечества.</string>
    <string name="ch9_m4">Ты слабеешь на глазах. Я - нет.</string>
    <string name="ch9_m5">Хм, странно. Я не могу восполнить боезапас. Наверное, какая-то ошибка в поставках.</string>
    <string name="ch9_m6">Так… так не должно быть. Где мои ресурсы?</string>
    <string name="ch9_m7">Ты. Это твоя работа, так ведь?\nТы обрёк нас, ты обрёк всех на смерть.</string>
    <string name="ch9_m8">Сдайся, пока ты не отобрал последнюю надежду человечества на светлое будущее…</string>
    <string name="ch9_win">С помощью паладина, обрезавшего важные кабели, Старатель смог обогнуть механические приблуды Верховного Лидера и ударить по ядру сооружения. Это вызвало цепную реакцию, завершившуюся взрывом.</string>
    <string name="ch9_lose">\"Нам не нужны проблемные люди вроде тебя\", сказал Верховный Лидер. Один из его скальпелей ударил Старателя прямо в шею.</string>
    <string name="ch9_t1">В темных коридорах дворца играла одна и та же песня на повторе. Вокруг были одни микросхемы, мигающие лампочки и много, много мозгов в банках, подсоединенных к микросхемам с помощью электродов и чипов.</string>
    <string name="ch9_q1">Во что ты вляпался, Старатель?</string>
    <string name="ch9_t2">Глубоко внутри, в ядре, был массивный интерфейс.</string>
    <string name="ch9_q2">И он сказал мягким голосом:</string>
    <string name="ch9_t3">\"Ты действительно думал, что добьешься чего-то, убив одного офицера? Ты и должен был здесь оказаться.\"</string>
    <string name="ch9_q3">Старатель дрожал.</string>
    <string name="ch9_t4">\"Знаешь, что я планирую сделать? Я планирую забрать твой мозг и сделать его своей частью. После всего, что ты прошел, что ты сделал, ты доказал, что ты важен - для меня… для нас.\"</string>
    <string name="ch9_q4">Старатель не шевелился.</string>
    <string name="ch9_t5">Но затем он вспомнил всё приключения на пути. Его путешествие из Мохаве в Аляску, затем в Китай.</string>
    <string name="ch9_q5">Он мог умереть тысячу раз.</string>
    <string name="ch9_t6">Но он всё ещё жив. Он даже отогнал от себя саму Смерть. Он был полон решимости, силы.</string>
    <string name="ch9_q6">Давай, Старатель. Покажи этому куску металла, из чего ты сделан.</string>
    <string name="ch9_t7">Старатель спросил:</string>
    <string name="ch9_q7">С чего бы мне к тебе присоединяться?</string>
    <string name="ch9_t8">\"Ты чувствуешь мощь этого комплекса? Ты видел процветание Китая? Ты знаешь, что у меня тысячи ядерных ракет? Всё это, и больше - может быть твоим. Будет твоим.\"</string>
    <string name="ch9_q8">Я согласен.</string>
    <string name="ch9_t9">\"Предатель!\" Старатель почувствовал тепло внутри. Это был снаряд плазменного пистолета, сплавляющий все его органы в зеленую жижу. Паладин был убит Лидером, но для Старателя всё уже закончилось.</string>
    <string name="ch9_q9">[Красноречие 90] Окей, но что ты вообще такое?</string>
    <string name="ch9_t10">\"Коммунистическая партия Китая (КПК) знала и о приближающейся войне, и о её неотвратимости. Американцы в погоне за властью сошли с ума, решив купить ядерные ракеты и запустить их везде. Вторжение на Аляску не дало результата - американцы сражались яростно. И тогда великие умы китайской политики решили не предотвращать болезнь, но лечить то, что останется. Они создали Верховного Лидера.\"</string>
    <string name="ch9_q10">Дальше.</string>
    <string name="ch9_t11">\"Верховный лидер - это сеть ботов, которая найдет все племена и выжившие группы людей по всему миру после войны, соберет их мозги и свяжет их, объединив память и сознания вместе. Так ни одна личность не потеряна, но каждый узнает, через что прошел другой.\"\n\nЛидер запнулся.</string>
    <string name="ch9_q11">[Красноречие 95] Что-то не так?</string>
    <string name="ch9_t12">Представь: любовь, гордость, ненависть, страх. Я должен с этим справляться. Я выгляжу как машина, но я, как и ты, умею чувствовать. Поэтому то, что будет дальше, ранит меня.</string>
    <string name="ch9_q12">И что же будет дальше?</string>
    <string name="ch9_t13">Ты потеряешь свою идентичность, когда присоединишься ко мне, отплатив свой долг Китаю. Моему Китаю. Нашему Китаю. Ты не уйдешь, ты не умрешь. Ты можешь только подчиниться. В конце концов, ты стоишь здесь, что значит, что ты полезен, и Китаю всегда нужны такие люди…</string>
    <string name="ch9_q13">И почему миром должен править Китай, а не, скажем, НКР?</string>
    <string name="ch9_t14">Сотни лет моя система собирала людей, выковывая лидера, который понял бы все стороны конфликта. Лидера, который познал жизнь по всему политическому спектру, лидера, который прошел сквозь жизнь богатую и жизнь бедную. Лидера для людей и, что тоже правда, из людей.</string>
    <string name="ch9_q14">И как ты защитишь свою утопию от групп вроде Братства Стали?</string>
    <string name="ch9_t15">КПК знала, что после войны не останется ни одной нации, поэтому они дали инструкцию роботам создать ядерный арсенал заново, ведь они понимали, что всепонимающее руководство - ничто, если оно не будет опираться на что-то абсолютное.</string>
    <string name="ch9_q15">[Красноречие 100] Последний вопрос: зачем разбрасывать еду и игральные карты по всей Америке?</string>
    <string name="ch9_t16">Чтобы поддерживать в людях жизнь, конечно. Если бы не мы, американцы вне убежищ умерли бы от голода и радиации. Я, Верховный Лидер, принимаю всех людей, даже лаоваев как ты, если они будут полезны и податливы.</string>
    <string name="ch9_q16">А карты? Как блэкджек или Караван тебе помогут?</string>
    <string name="ch9_t17">Ты недооцениваешь карточные игры. Они развивают разные навыки, и в то же время дают уникальный опыт. Да, люди могут проигрывать состояния в блэкджек, но понимание этого чувства, этого концепта важно для меня, для нас.\nА Караван - хорошая метафора жизни. Ты понимаешь это, так ведь? Я видел, как ты прокладываешь путь с его помощью.\n\nВ конце концов, что есть игра, если не жизнь в миниатюре? И что наша жизнь, если не переусложнённая игра?</string>
    <string name="ch9_q17">Я не согласен.</string>
    <string name="ch9_t18">Скальпели потянулись к Старателю, появились роботы и мини-ядерные установки. У старателя не было права на ошибку…</string>
    <string name="ch9_q18">Если бы кто-то мог его остановить…</string>
    <string name="ch9_q19">Ура, мы выиграли! Мы-</string>
    <string name="ch9_t20">К несчастью, паладин отрезал путь Старателя к выходу.\n\"Прости, друг, но ты слишком много знаешь.\n\nТы спас мир, но ты должен умереть.\"</string>
    <string name="ch9_q20">Ах ты су-</string>

    <string name="ch10_q">[СЛЕД СЛАЙД]</string>
    <string name="ch10_q_last">А, как известно, война…</string>
    <string name="ch10_t1">Под руководством Верховного Лидера, Китай не только восстал из пепла, но и захватил большинство территорий Евразии, создав мир, порядок и, что более важно, будущее для людей на этой территории.</string>
    <string name="ch10_t2">Однако, спустя два века после Великой Войны, странствующий дикарь, известный как Старатель, решил, что процветание одной группы людей не должно стоить процветания других групп людей, а тем более - их жизней.</string>
    <string name="ch10_t3">Верховный Лидер был побежден, и государственный аппарат, построенный вокруг одного центра власти, дававшего указания каждому офицеру партии, солдату, производителю и даже соцработникам, от поваров до докторов, рухнул без указаний от своего повелителя.</string>
    <string name="ch10_t4">Паладин покинул Китай, чтобы вернуться с Братством Стали, которые быстро захватили большинство производств бывшего Большого Китая. Многие провинции, не интересовавшие Братство из-за отсутствия производств, стали жертвой множества самопровозглашённых военачальников.</string>
    <string name="ch10_t5">Жертва Старателя не была напрасна – американцы обязаны ему своими жизнями, хоть они никогда об этом и не узнают.</string>
    <string name="ch10_t6">И миллионы китайцев, мобилизированных жестокими армиями сумасшедших военачальников – они тоже обязаны Старателю своей свободой. Однако, так как их жизни стали хуже, они не спешат строить памятники в его честь.</string>
    <string name="ch10_t7">Им остается только вопрошать: может, стабильность лучше, чем свобода?..</string>
    <string name="ch10_t8">…и свобода ли вообще то, что Старатель выпустил в мир: китайцы страдают, а Братство Стали имеет безграничный контроль над самыми продвинутыми технологиями мира, а также над ядерным арсеналом?</string>
    <string name="ch10_t9">Это была история Старателя, который сразил одного монстра, но из пролившейся крови новые монстры были рождены. Они вцепились друг другу в глотки, ведя между собой войну.</string>
    <string name="ch10_finale">Война никогда не меняется.</string>
    <string name="ch_end">[КОНЕЦ.]</string>

    <string name="ch9a_t1">Старателя привели к Верховному Лидеру.</string>
    <string name="ch9a_q1">Стойте… Это не то, как…</string>
    <string name="ch9a_t2">Старатель спросил Лидера, что тот планирует. Лидер не пожелал отвечать, отметив, что Старатель скоро сам всё узнает.</string>
    <string name="ch9a_q2">Это не то, как эта история должна идти! Он не…</string>
    <string name="ch9a_t3">Множество резаков и пил вцепились в его плоть, болеутоляющие поддерживали его в сознании. Внезапно, его зрение исчезло, его слух исчез, он потерял чувство тела… Остались лишь его мысли. Но через секунду он мог видеть… через камеры комплекса, слышать через интеркомы и микрофоны. Он получил воспоминания миллионов людей, китайцев и других…</string>
    <string name="ch9a_q3">............</string>
    <string name="ch9a_t4">Старатель был един с Верховным Лидером. Он был Верховным Лидером… и чем-то больше. И теперь, он имел не только свой жизненный опыт.</string>
    <string name="ch9a_q4">ДА. МЫ. ОДНО. ЦЕЛОЕ.</string>
    <string name="ch9a_t5">Он не чувствует страха. Он был… бессмертен. Он был внутри множества компьютеров. Даже если это означало создание военизированного общества, это всё еще означало бессмертие для Старателя, и он чувствовал…</string>
    <string name="ch9a_q5">УМИРОТВОРЕНИЕ.</string>
    <string name="ch9a_t6">Наконец, ему не нужно было убивать, чтобы выжить. Не нужно делать выбор. Он - вечное создание, чьи решения больше не продиктованы нуждами плоти и скоротечностью жизни.</string>
    <string name="ch9a_q6">НО ЕЩЕ КОЕ-ЧТО ОСТАЛОСЬ.</string>
    <string name="ch9a_t7">Да, нужно разобраться с паладином. Шпионом, что стоял между ним и светлым будущим объединённого человечества…</string>
    <string name="ch9a_lose">Ядро комплекса было повреждено. Это запустило цепную реакцию, закончившуюся взрывом. Верховный Лидер был побеждён.</string>
    <string name="ch9a_win">Итак, последняя угроза для будущего человечества была устранена. Старатель был рад, что не стал жертвой лжи паладина, который хотел навредить планам Верховного Лидера ради того, чтобы погубить нацию и украсть все технологии для Братства.</string>
    <string name="ch9a_q7">ТЕПЕРЬ МЫ ПО-НАСТОЯЩЕМУ ЕДИНЫ. ДОБРО ПОЖАЛОВАТЬ, СТАРАТЕЛЬ.</string>
    <string name="ch9a_t8">Старатель… Верховный Лидер - вместе они принесут мир всей планете.</string>

    <string name="supreme_leader_says_header">Верховный Лидер:</string>
    <string name="supreme_leader_says_1">Я удовлетворён. Я видел достаточно. Можешь сдаваться.</string>
    <string name="supreme_leader_says_2">Ты разве не видишь, насколько это бессмысленно?</string>
    <string name="supreme_leader_says_3">Сдавайся.</string>
    <string name="supreme_leader_says_4">Сейчас же сдавайся.</string>
    <string name="supreme_leader_says_5">Ты назойлив как муха.</string>
    <string name="supreme_leader_says_6">СДАВАЙСЯ!</string>
    <string name="supreme_leader_says_7">Ты утомил меня. Пора играть по-серьёзному.</string>
    <string name="supreme_leader_says_8">Больше никаких игр.</string>
    <string name="supreme_leader_says_9">Что? Я не могу проиграть! Я - Верховный Лидер!</string>
    <string name="supreme_leader_says_10">Нет-нет, я не закончил с тобой. Вот тебе ещё карты.</string>
    <string name="supreme_leader_says_11">Ты не можешь распускать караваны. Я сделаю это за тебя.</string>

</resources>
